\section{Vorwissen}
Dinge, die ich wieder vergessen hab und deswegen hier wieder notiere. :-)

\begin{itemize}
    \item Lineare Gleichungssysteme (LGS) lösen. Möglichkeiten:
          \begin{itemize}
              \item Zeilen umformen (z.B. mit einer Zahl multiplizieren).
              \item Zeilen miteinander addieren/subtrahieren (um eine Variable
                    ``auszulöschen''). Der erhaltene Ergebnis fügt sich als weitere
                    Zeile ins LGS ein.
          \end{itemize}
    \item Zahlenmengen

          \begin{tabular}{ |m{6em}|m{12em}|m{12em}| }
              \hline
              $\mathbb{N}$ & ${0, 1, 2, 3, 4, ...}$                         & Natürliche Zahlen  \\
              \hline
              $\mathbb{Z}$ & ${..., -2, -1, 0, 1, 2, ...}$                  & Ganze Zahlen       \\
              \hline
              $\mathbb{Q}$ & ${\frac{m}{n} | m,n \in \mathbb{Z}, n \neq 0}$
                           & Rationale Zahlen                                                    \\
              \hline
              $\mathbb{R}$ &                                                & Reelle Zahlen      \\
              \hline
              $\mathbb{I}$ & $\mathbb{R} \backslash \mathbb{Q}$             & Irrationale Zahlen \\
              \hline
          \end{tabular}
          \begin{itemize}
              \item Exponenten mit $*$ heisst (ohne Null) (z.B. $\mathbb{N^*}$)
                    und mit $+$ heisst nur positive Zahlen (z.B. $\mathbb{Z^+}$).
          \end{itemize}
    \item Logarithmus Rechenregeln
          \begin{equation}
              ln(a) + ln(b) + ln (c) = ln(a \cdot b \cdot c)
          \end{equation}
    \item Mitternachtsformel
          \begin{itemize}
              \item Um quadratische Gleichungen zu lösen.
              \item Gleichung in Normalform bringen: $ax^2 + bx + c = 0$
              \item Dann gibt es zwei Lösungen:
                    \begin{equation}
                        x_{1,2} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}
                    \end{equation}
          \end{itemize}
    \item Eine \textbf{Asymptote} ist eine Gerade, die sich an einen
          Funktionsgraph ``anschmiegt''. Das passiert üblicherweise bei Polstellen
          siehe Kapitel 7) oder ``im Unendlichen''.
\end{itemize}

\subsection{Trigonometrie}

\includegraphics[scale=0.4]{0/einheitskreis.png}

\begin{itemize}

    \item $sin(\alpha)$ gibt den Y-Wert des Winkels $\alpha$ am Ursprung
          auf dem Einheitskreis.
    \item $cos(\alpha)$ gibt den X-Wert des Winkels $\alpha$ am Ursprung
          auf dem Einheitskreis.
\end{itemize}